# Exercice - Docker Compose : Aides du poussin

Les responsabilités des différents fichiers : 

- Les `Dockefile` permettent de construire les images. Ils copient les contenus et installent les dépendances
- Le `docker-compose.yml` permet de créer les conteneurs à partir des images construites précédemment. Il définit les ports à exposer et les variables d'environnement, ainsi que les dépendances entre les conteneurs.

## Les Dockerfiles

Vous devrez constituer 1 `Dockerfile` pour le service API. Un second Dockerfile pour le service BDD est possible, mais il est peu pertinent ici ; le docker-compose devrait suffire.
Vous placerez ce Dockerfile dans le répertoire `api`.

### API

- Vous déclarerez l'image de base `python`
- Vous définirez le répertoire de travail `/app`
- Vous exposerez le port `5000`
- Vous copierez les éléments du répertoire courant (`./app`) dans le répertoire de travail
- Vous installerez les dépendances avec `pip install -r requirements.txt`
- Vous démarrerez le serveur flask avec la commande `flask run --host=[0.0.0.0]`

> NB : La commande CMD a la syntaxe suivante : `CMD [<instruction>, <instruction>, ...]`

## Le docker-compose

Vous définirez deux services :
- `api` : le service flask
- `db` : le service mysql

### API

- Vous définirez le nom du conteneur : `api-beers` avec l'instruction `container_name`
- Vous indiquerez l'emplacement de votre Dockerfile avec l'instruction `build`
- Vous exposerez le port `80` avec l'instruction `ports`
- Vous définirez une dépendance avec le service `db` avec l'instruction `depends_on`

> Concernant le port, demandez-vous quel port est exposé par le conteneur et quel port est exposé par l'hôte !

### BDD

La documentation précise aussi que les variables d'environnement suivantes sont nécessaires :
- `MYSQL_ROOT_PASSWORD` : spécifie le mot de passe qui sera défini pour le compte MySQL root (c'est une variable obligatoire).
- `MYSQL_DATABASE` : spécifie le nom de la base de données à créer au démarrage de l'image.

- Vous définirez le nom du conteneur : `db-beers` avec l'instruction `container_name`
- Vous préciserez les variables d'environnement avec l'instruction `environment`
- Il n'est pas nécessaire d'exposer les ports de la BDD.